胡潤公佈數據 王文學擸145億居首 30富豪套現千億 再掀走資疑雲

胡潤公佈數據 王文學擸145億居首
30富豪套現千億 再掀走資疑雲

【看淡經濟】

一直研究中國富豪的胡潤研究院昨發佈《2019年胡潤套現企業家30強》，發現上榜的30名超級富豪合共套現了918.5億人民幣（下同，約1,022億港元）資金，破了歷年紀錄，比同期增加10%。內地地產商華夏幸福創辦人兼董事長王文學取代阿里巴巴主席馬雲登上榜首，套現金額高達131億元（145億港元）。胡潤解釋，富豪套現部份希望用資金佈局新領域，亦有作財富傳承。不過在中美貿易戰下富豪大規模套現，惹來走資疑雲，有分析認為意味富豪或不信任未來中國經濟。

今次是胡潤研究院連續第13次發佈「胡潤套現企業家榜」，統計了自去年7月1日至今年9月30日各上榜企業家的套現情況。華夏幸福的王文學、恒大的許家印及碧桂園的大股東楊惠妍包攬頭三名。研究報告指，減持上市公司股票和上市公司股票分紅是歷年來企業家大額套現的兩大主要途徑，今年上榜的30位套現企業家亦是蕭規曹隨。17名的富豪主要通過轉讓或減持所持有的上市公司股票套現，佔總上榜人數的57%，王文學正是通過減持A股上市公司華夏幸福、ST巨集盛部分股權以及通過華夏幸福分紅，累計套現131億元。

網民︰馬雲為啥套現？

相關新聞：涉欠債1.5億風波 王思聰再被限消費

至於排名第二及三的許家印及楊惠妍，他們則主要透過公司分紅，分別套現115億元（128億港元）和89億元（99億港元），楊惠妍更是近六年來登上套現榜次數最多的富豪。在地域分佈上，廣東企業家上套現榜仍然最多，合共九人，但比去年少兩位。浙江超過北京位居二席，有六位，比去年多三位，包括馬雲亦在其中。馬雲在上次套現榜排第一，金額達到110億（122億港元），他曾聲稱「對錢無興趣」。今次揭發上榜後網民立即翻舊賬：「馬老師不是說不在乎錢嗎？反感錢嗎，他為啥要套現？甚麼意思？」

內地多名富豪套現近千億人民幣，惹起走資猜測。 設計圖片

未計非掛牌公司賬目

胡潤今次的研究，只計算企業家從上市公司裏或者出售公司的套現。胡潤百富董事長兼首席調研員胡潤表示：「高質素的上市公司創造利潤比較多，所以分紅亦更多。」企業家在一些非上市公司的分紅，則不納入報告，原因是非上市公司不用公開賬目，外界無法得悉現金套現情況。

胡潤亦解釋，「這些上榜企業家早就過了財富自由門檻，他們不是為了提高生活品質而套現，有些人用這筆錢佈局新領域，比如許家印佈局新能源汽車；有些人去做慈善，比如馬雲、何享健等；也有些人去做財富傳承」。有內地財經大V分析指：「股東套現有兩個原因，第一個是需要用錢，第二個是對未來經濟及股價不看好。」

胡潤研究院

唔走等你回血劍咩

甴大大: 想走? 無咁易